道指收市瀉653點 史上最差聖誕前夕市況

美股在平安夜只有半日市，華爾街迎來的卻是「血色聖誕」，道指收市急瀉653點，三大指數跌幅介乎2.21%至2.91%，為歷史上表現最差的聖誕節前夕。

雖然美國財長努欽試圖出招安撫市場，惟美股低開逾100點後跌勢擴大，加上總統特朗普再次抨擊聯邦儲備局，稱美國經濟面臨的唯一問題就是聯儲局，都進一步令市場感到恐慌，道指與標指都以半日市最低位作收，道指擊穿22000點心理關口；恐慌指數飆升逾15%，高見35水平。

特朗普再抨擊聯儲局

道指收市報21792點，跌653點或2.91%；標普500指數收報2351點，挫65點或2.71%；納指收報6192點，跌140點或2.21%，貼近半日市最低位6190點，早段曾短暫嘗試挽回敗局，輕微轉為倒升。

油價下滑，紐約原油期貨每桶報43.88美元，跌1.71美元或3.79%；油股埃克森美孚股價下挫3.7%，雪佛龍回落3.0%。

努欽晤監管機構高層

美國財長努欽出招試圖紓緩金融市場的緊張情緒，但似乎惹起反效果。努欽周日表示，已致電美國6大銀行行政總裁，確保銀行有充足的流動資金可應付借貸。CNBC周一引述美國財政部高級官員表示，在努欽打電話給銀行時，財政部對市場流動性並無任何擔憂。財政部的聲明指出，所有被接觸的銀行均確認，有足夠的流動性向消費者和商界提供借貸。不過，有分析人士指出，難以理解努欽此舉的意圖，因市場從未對相關問題感到憂慮。

努欽周一召開總統轄下的「金融市場工作小組」會議，小組被市場稱為「暴跌救市小組」，以討論協調工作、確保市場正常運作的問題。與會者包括聯儲局、美國證券交易委員會和商品期貨交易委員會的代表。監管人員據報告知努欽，市場未出現任何異常。

美國聯邦政府於上周六(22日)凌晨起局部停運，白宮預算辦公室主任馬爾瓦尼(Mick Mulvaney)表示，政府停擺「很可能」持續至明年。此外，特朗普據報曾私下討論撤換聯儲局主席鮑威爾的可能性，而上述因素亦對市場情緖造成影響。特朗普在聖誕平安夜即將來臨的周一，又在Twitter貼文，批評聯儲局缺乏對市場的感知，不懂得強勢美元對經濟的影響，亦不懂得貿易戰的必要性，以及民主黨由於邊境牆撥款爭拗而導致聯邦政府局部停擺。

多謝Powell

中國又贏

侵侵又話貿易戰令美國強大？
而家你個頭就真係大啦
美爆先都未到大陸爆

炒鮑威爾

上證跌到幾多？美股今年又跌幾多？

美國如果叫爆，中國叫仆直

要抽水擦鞋，都搵個好d數據

中國贏到開巷

咁而家美股跌完啦咩？
仲有排你捱呀傻仔

得喇得喇 你中國又贏
日撚柒日都贏

中國或成最大贏家

支爆未出現已經收皮，唔洗談判，特朗普投降

侵侵都唔知想點?
係開大陸拖, 中興個排美股同成個形勢都贏晒
最後又放生。

到10月幾話元旦加關稅，G20時又拖3個月
根本中國就係等緊依個時機
真係拖到3月，分分鐘美國要調轉求和

中國擺明係拖，以時間換空間，特朗普又唔知點解順曬佢，俾佢得逞

特朗普最柒係將個波射哂比powell

人地歐洲立立亂你powell加左4次息

人地歐洲立立亂你特朗普仲打貿易戰

你地唔洗爭，打和啦，super

呢d叫攬炒
亂勢出英雄 唔整亂個勢邊有英雄
連燈仔唔係好恨重新洗牌咩
哪 機會黎啦 你先黎淆
貿易戰傾唔掂就會真槍實彈開拖
揸住午餐肉就有閪屌的時代降臨

幾個月未加第四次息前
道指曾經爬過恆指頭
個時又無人屌貿易戰既

唯今之計，搞死中國，再拖自己死

講真依家d媒體易做到
升市就係貿易戰有緩和
跌市就貿易戰緊張

仲午餐肉 ，update d啦

有咩問題
trump trump夠話跌巿係因為powell啦
總統都咁求其
你expect傳媒比分析你？

呢招係老美超必，對蘇聯果時已用過

自傷一百殺敵一千，之後老美快速回血，蘇聯仲係深淵之後解左體。

你唔好話唔毒，鬼仔做野辣起上來係無人性既

你而家先發現? 不嬲架啦 個個都係人肉錄音機

港股都唔跟

蘇聯爆某程度關自己事
198x 農作物失收
軍費太多

重新洗牌而羸家係中國嘅話，就世界文明淪陷，唔好話唔淆

呢個咪就係老美入位的主原，睇到個死穴就會不計後果都要引爆你，情況同今時今日的中國手段非常相似。

連登狗之前用道指當佢侵政績

美帝跌係經濟周期必經階段
支爆係因為支那經濟本身就假大空

日本燒左一千點

上證冇咩事但係

爆啦爆啦

佢咀 gel gel 得罪聯署局, 市場剛睇唔清方向，有排跌

傻佬一手引發股災，E+ 美國人都想斬佢

佢有能力搞死中國就唔駛扮講數搵下台階啦

而家中國未死，美國股民用$$$投票

而家搬晒龍門啦
連登狗奶侵侵袋底奶到雪雪聲
果班廢柴 輸身家都抵能死

美國人民唔明白打撃中國嘅重要性同迫切性

傻仔。係中國無贏，都未傾掂數
不過而家美國先行一步仆街死姐

中國唔駛贏，美國仆街就得啦

雖然我反支
但如果有參與股市最忌有感情
多多都唔夠輸

你記住輸多d ，你明就得啦

侵唔會比支唔爆

唔加息既引唔到資金回流
加息就俾偉大既總統小
侵侵sure winnnnn

美股爆左
全世界都要爆

升1k又點解？

一話唔加咁快息升返晒